何啟明(工聯會)：在議事堂裏我唯一欣賞的是鄭松泰議員

與此同時，我亦想說，尹兆堅議員不要說得這麼大聲，他替別人爭取後卻又反對預算案，麻煩他反對今次的預算案後，不要將政府在今次預算案中所做的好事，當作好消息告訴市民，這不是他的功勞，與他無關。在議事堂裏，我唯一欣賞的是鄭松泰議員，他投下棄權票，但他也告訴市民他們可獲得哪些好處，這樣我反而欣賞他，因為他只是投棄權票而不是反對票，至少他不是反對政府所做的事。

鄭松泰談派1M：

一份預算案理應體現施政報告的措施或每屆政府的施政，尤其在今年"林鄭"政權已進入中期，亦即她提出的 4 年或 5 年計劃的實施中期。特別要指出的是，在 2010 年後，香港明顯已被納入中國大陸整個國家規劃之下。就香港有何定位或位置而言，大家似乎理應關心每年發表的預算案。但本年度的預算案可能恰恰為瘟疫而編製，更現實的是請司長不要以為我出言冒犯議員對整個預算案的討論只限於會否派發 1 萬元、如何派發 1 萬元的問題。
其實，會否派 1 萬元已不用再作討論。如何派發 1 萬元及為何警隊要獲大筆撥款才是整份預算案的辯論焦點。內容如此淺薄又有甚麼可以討論呢？

如果要強行批評的話，我只能說兩點。大家並非討論應否派發1 萬元。所有政黨均針對討論如何派發 1 萬元。建制派的議員現時 馬逢國 議員及 謝偉俊 議員在席 豈可支持和要求政府全民 "派錢"？司長是否明白箇中含意呢？為甚麼我們這些反對派議員，尤其是旗幟鮮明的議員，會要求司長"回水"？就是因為要求"回水"是對執政政權的否定。反對派認為政府沒有 mandate(認受性)和能力再分配社會資源。那麼，建制派怎麼會支持司長"回水"，而司長卻不罵建制派？
主席，我沒有想過是由我說出這一點的。這令我好像變成建制派，真是"癡線"。這是不對的，真是不對的。現在建制派支持"回水"1 萬元是對"林鄭"政權的否定。這其實也無不可。"林鄭"也要走了，司長在口罩的遮掩下可能也竊笑了。這可能如此，但身為建制派，他們實在萬萬不能要求政府設立一個恆常的"派錢"機制。"老兄"，這是大逆不道的要求。

預算案是運用公共財政的計劃，建制派好應該思考如何建設香港，而前提是他們要相信這個政權具備資源再分配的認受性和能力。我沒想過在席的建制派議員 當 然 馬逢國 議員和 謝偉俊 議員還未發言，我不知道他們的取態竟然要求政府"派錢"(防疫抗疫基金另作別論 )。他們提出這樣 "回水 "1 萬元的要 求跟 陳志全 議員有何分別呢？各位明白這道理嗎？官員也明白嗎？這是對政府的否定。直接來說，要求"回水"1 萬元是以下犯上，即是他們要解散政府，政府要這麼多錢來幹甚麼呢？因為它是無能、無遠見、無識見、無心無力的，所以應該把錢還給市民。"回水"1 萬元就是把錢還給市民，建制派怎麼可以支持呢？所以，大家要看看表決結果，對於投贊成票的議員，站在建制派的立場，我覺得是要清算的。

建制支持就唔欣賞

他在書中寫的這句話其實總括了去年歷時大半年的風波。 "行政長官最嚴重的弱點在於無法理解香港公司在內地開展業務的政治風險"。其實是指甚麼？是指行政長官沒有任何意識捍衞香港的營商環境。私有產權制度是《基本法》的要點。用顧汝德的詞彙，在經濟學上來說，便是離岸。他對《基本法》有很多論述，我不想扯上政治，談甚麼香港如何保衞"一國兩制"、捍衞私有產權制度及人權，我不談這些。在這一刻，司長，為何從這麼多商界議員及功能界別議員當然，我支持廢除功能界別的發言，我們明顯看到他們的憂慮？他們的憂慮其實並非單純針對現今世界大局 即經濟轉變 或他們自身的損失，而是我們察覺到香港這個所謂離岸的特徵在這一年內完全消失。

我簡單說說有關的 implications(影響)。修訂《逃犯條例》的含意是，在法制上直接給予香港一個被中國大陸介入的位置。此外，中美貿易戰現時的明顯格局是，當世界各國均與中國脫鈎，香港過去 30 年賴以發展的 "前店後廠 "經濟模式 即所謂的香港模式 不復存在。製造業或轉口業均只能坐着不動。四大支柱行業只剩下金融服務業沒問題，為甚麼？在這段時間，大家知道，原來金融服務業已不是香港的產業。旅遊業、貿易及物流業和專業及工商業支援服務業全也沒有了。世界未來還要孤立中國，那香港怎麼辦？在這個時候，有人說："美國，你懲治香港吧"。香港已預計會失去獨立關稅區地位。那麼香港人何去何從呢？我的結論是，大家吃好一點(計時器響起)......睡好一點吧。

不演了

列寧：當敵人稱讚你的時候，你大概是做了什麼傻事了。

佢以前向北京大學讀PhD的
莫非。。。。。。。

鄭松泰談国歌法：我曾在北京生活5年，博士學位在北大取得，論黨的語言比謝偉俊更熟悉

何啟明(牙泰粉絲)